[
{"preguntas": ["Fins aqu\u00ed el seguiment en directe del coronavirus a Catalunya"], "descripcion": ["Aqu\u00ed finalitzem el seguiment minut a minut de l\u2019\u00faltima hora relacionada amb el coronavirus a Catalunya d\u2019aquest dijous. Tornarem dem\u00e0! Moltes gr\u00e0cies per seguir-nos. "]},
{"preguntas": ["L\u2019oci nocturn de Sitges reobre per unes hores\u00a0"], "descripcion": ["El conegut com a carrer del Pecat de Sitges torna a obrir els locals d\u2019oci nocturn. Ho fa per dur a terme un assaig cl\u00ednic que permeti recuperar l\u2019activitat del sector amb seguretat. Aquesta nit 400 persones podran accedir als bars musicals, per\u00f2 abans s\u2019hauran de fer un test d\u2019ant\u00edgens. \u201cTenim unes ganes boges de sortir i provar qu\u00e8 passa\u201d, ha assegurat a l\u2019ACN un dels assistents. Els participants podran ballar i beure sense dist\u00e0ncies, per\u00f2 hauran de dur en tot moment una mascareta quir\u00fargica."]},
{"preguntas": ["Nil Moliner inaugurar\u00e0 els concerts d\u2019estiu a l\u2019Estadi Ol\u00edmpic"], "descripcion": ["Nil Moliner ser\u00e0 l\u2019artista encarregat d\u2019obrir, el 29 de maig, el cicle de concerts d\u2019estiu del Guitar BCN. Actuar\u00e0 a l\u2019Estadi Ol\u00edmpic davant de 3.000 persones assegudes i amb \u201ctots els protocols de seguretat i dist\u00e0ncia social\u201d. Aquesta, per\u00f2, no era la ubicaci\u00f3 inicial del recital, ja que estava previst fer-ho al Sant Jordi Club, per\u00f2 finalment l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia i les restriccions vigents no han perm\u00e8s l\u2019assist\u00e8ncia de p\u00fablic de peu en aquest recinte.\u00a0"]},
{"preguntas": ["El sector cultural reclama fer concerts aquest estiu amb la vista posada en les festes majors"], "descripcion": ["Si les autoritats sanit\u00e0ries ho permetessin, aquest estiu es podrien fer festivals i concerts de manera segura seguint els mateixos protocols que es van aplicar en les proves pilot de la Sala Apolo i del Palau Sant Jordi, amb 500 i 5.000 participants respectivament. Ho diu l\u2019investigador Boris Revollo, un dels responsables de les proves pilot i membre de la Fundaci\u00f3 Lluita contra la Sida i les Malalties Infeccioses: \u201cPoques vegades a la vida puc donar una resposta tan contundent\u201d, ha dit.", "."]},
{"preguntas": ["M\u00e9s de 70 punts de vacunaci\u00f3 de la covid a Barcelona\u00a0"], "descripcion": ["Quins espais hi ha ja habilitats per vacunar-se i demanar cita? ", " de la covid a Barcelona. Tan bon punt s\u2019hi afegeixin m\u00e9s centres, l\u2019actualitzarem.\u00a0"]},
{"preguntas": ["Espanya supera els 16 milions de persones vacunades amb una dosi\u00a0"], "descripcion": ["La vacunaci\u00f3 segueix avan\u00e7ant a Espanya. Aquest dijous el pa\u00eds ja t\u00e9 m\u00e9s de 16 milions de persones amb una de les dosis del vacc\u00ed i m\u00e9s de ", ", \u00e9s a dir immunitzats. Des de finals de desembre s\u2019han administrat 23,5 milions de vacunes, 529.130 m\u00e9s que en el balan\u00e7 anterior.\u00a0"]},
{"preguntas": ["Consulta les restriccions vigents a Catalunya a partir del 24 de maig"], "descripcion": ["Les restriccions a Catalunya i les mesures de la covid continuen flexibilitzar-se at\u00e8s que la situaci\u00f3 epidemiol\u00f2gica continua millorant les darreres setmanes. ", ":\u00a0"]},
{"preguntas": ["Salut demana un protocol per combinar les vacunes de Pfizer i AstraZeneca\u00a0"], "descripcion": ["La consellera de Salut en funcions, Alba Verg\u00e9s, ha demanat a Sanitat que concreti al m\u00e9s r\u00e0pidament possible com continua la vacunaci\u00f3 dels menors de 60 anys que ja han rebut una dosi d\u2019AstraZeneca. Segons Verg\u00e9s, ara mateix aquestes persones no poden rebre ni la segona dosi del vacc\u00ed brit\u00e0nic, limitat a majors de 60 anys, ni tampoc la de Pfizer, perqu\u00e8 no existeix cap protocol que indiqui aquesta combinaci\u00f3. Tot i la confusi\u00f3 creada, la titular de Salut ha remarcat que totes les vacunes s\u00f3n segures.\u00a0"]},
{"preguntas": ["La pres\u00f3 de Puig de les Basses registra un brot de covid-19"], "descripcion": ["Un brot de covid-19 afecta la pres\u00f3 figuerenca de Puig de les Basses. Segons ha denunciat el sindicat CSIF, hi ha 36 positius, 34 dels quals s\u00f3n interns del centre penitenciari. El sindicat atribueix aquest brot al fet de no obligar els presos a fer quarantena despr\u00e9s de gaudir de permisos penitenciaris, \u201ctal com es feia inicialment\u201d. Just\u00edcia, en canvi, creu que l\u2019origen del brot no est\u00e0 relacionat amb cap perm\u00eds, sin\u00f3 que s\u2019hauria produ\u00eft en l\u2019\u00e0mbit intern. De fet, fonts del Departament remarquen que cap dels primers casos detectats havia gaudit d\u2019un perm\u00eds."]},
{"preguntas": ["Brussel\u00b7les compra a Pfizer 1.800 milions de vacunes m\u00e9s contra la covid"], "descripcion": ["La Comissi\u00f3 Europea ha signat aquest dijous un contracte nou amb Pfizer per comprar 900 milions de vacunes m\u00e9s de cara als anys 2022 i 2023. Segons el document, la quantitat de vaccins podria ampliar-se fins a 1.800 milions de dosis. Amb aquesta compra, la Uni\u00f3 Europea pret\u00e9n garantir la disponibilitat de vacunes per immunitzar la poblaci\u00f3 i preparar-se davant del risc de variants noves.\u00a0"]},
{"preguntas": ["El Cru\u00eflla preveu testar en sis hores els 25.000 assistents diaris al festival"], "descripcion": ["El Cru\u00eflla s\u2019enfronta a un repte organitzatiu. El certamen preveu testar els 25.000 assistents diaris al festival en sis hores, segons ha avan\u00e7at el seu director, Jordi Herreruela. Els assistents hauran de una reservar una cita per sotmetre\u2019s a un test d\u2019ant\u00edgens cada un dels dies que assisteixi al festival. Els testos els faran 300 professionals al Centre de Convencions Internacional de Barcelona entre les 16 i les 22 h.\u00a0"]},
{"preguntas": ["Curs 2021-2022: presencial, sense presa de temperatura i amb barreja de grups al pati"], "descripcion": ["El Departament d\u2019Educaci\u00f3 preveu que els alumnes segueixin de manera presencial totes les classes del curs 2021-2022. Per aconseguir-ho, ha elaborat, juntament amb el Departament de Salut, un protocol que a hores d\u2019ara ja ha fet arribar als centres educatius. ", ":\u00a0"]},
{"preguntas": ["La UE aprova el certificat covid per viatjar aquest estiu"], "descripcion": ["La Uni\u00f3 Europea ha donat ", " que faciliti la mobilitat aquest estiu. El document entrar\u00e0 en funcionament l\u20191 de juliol i contindr\u00e0 informaci\u00f3 com ara si el portador est\u00e0 vacunat, disposa d\u2019una PCR negativa o ja ha passat la malaltia. Segons l\u2019acord al qual han arribat aquest dijous els Vint-i-set, les persones que disposin del certificat no hauran de fer ni quarantenes un cop arribin a la destinaci\u00f3 ni sotmetre\u2019s a una segona PCR, tot i aix\u00f2, els estats podrien fixar altres directrius."]},
{"preguntas": ["L\u2019ECDC vol excloure els tests d\u2019anticossos del passaport sanitari"], "descripcion": ["El Centre Europeu per al Control i Prevenci\u00f3 de Malalties (ECDC) planteja excloure els tests d\u2019anticossos del passaport sanitari perqu\u00e8 considera que ", " en aquell moment. \u201cAra per ara els tests d\u2019anticossos s\u2019utilitzen majorit\u00e0riament en estudis de recerca i no en diagn\u00f2stics de casos individuals de covid-19\u201d, diu l\u2019ECDC sobre el possible \u00fas d\u2019aquestes proves per al passaport sanitari de la Uni\u00f3 Europea.\u00a0"]},
{"preguntas": ["Espanya notifica 33 defuncions per covid i 6.080 contagis"], "descripcion": ["Segons les dades sobre l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia, en les \u00faltimes hores s\u2019han registrat a Espanya 6.080 contagis m\u00e9s de covid-19, dels quals 3.054 van ser detectats el dia anterior. En total s\u2019han notificat 3.625.928 casos i 79.601 defuncions per coronavirus. Nom\u00e9s 33 m\u00e9s que en el balan\u00e7 anterior.\u00a0"]},
{"preguntas": ["M\u00e9s de 22.100 defuncions des de l\u2019inici de la pand\u00e8mia"], "descripcion": ["Des de que va comen\u00e7ar la pand\u00e8mia ", ", segons les funer\u00e0ries a Catalunya. Es confirma que 14.065 s\u2019han produ\u00eft en hospitals i centres sociosanitaris (64 %); 4.564, en resid\u00e8ncies de gent gran (21 %); 1.177, en domicilis (5 %), i 2.295 s\u00f3n casos no classificables per manca d\u2019informaci\u00f3 (10 %). Sobre aquests \u00faltims casos, Salut va assegurar que treballaria per reduir-ne el nombre, ja que es tracta de defuncions que s\u2019acaben reclassificant posteriorment i, aix\u00f2, pot esbiaixar el significat de les dades i l\u2019evoluci\u00f3."]},
{"preguntas": ["Darias insta Europa a adherir-se a la campanya \u201cVaccines for all\u201d"], "descripcion": ["La ministra de Sanitat, Carolina Darias, ha instat els pa\u00efsos de la Uni\u00f3 Europea i la Comissi\u00f3 Europea a adherir-se a la campanya espanyola \u201cVaccines for all\u201d, que pret\u00e9n garantir a tothom l\u2019acc\u00e9s als vaccins. La ministra ha fet aquesta crida en una reuni\u00f3 telem\u00e0tica per analitzar l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia i de la campanya de vacunaci\u00f3 a Europa.\u00a0\u00a0"]},
{"preguntas": ["Nom\u00e9s sis comarques superen els 100 casos per cada 100.000 habitants"], "descripcion": ["En l\u2019\u00faltima setmana, sis de les 42 comarques van tenir una incid\u00e8ncia de m\u00e9s de 100 casos positius per cada 100.000 habitants. ", ". D\u2019aquestes, nom\u00e9s la Garrotxa ha detectat m\u00e9s de 200 casos setmanals nous per cada 100.000 habitants la setmana passada. Per tant, podem veure una millora generalitzada en les incid\u00e8ncies per coronavirus.\u00a0"]},
{"preguntas": ["Un 35,4 % dels barcelonins s\u2019ha vacunat contra la covid\u00a0"], "descripcion": ["De moment, amb dades fins al 19 de maig, ", ", un 35,4 % de la poblaci\u00f3. El cens de Barcelona \u00e9s d\u20191.655.292 de persones. El nombre de vacunes administrades \u00e9s de 842.796 (sumant primeres i segones dosis). I 279.654 persones tenen la pauta completa."]},
{"preguntas": ["Un de cada tres catalans ha rebut una dosi de la vacuna"], "descripcion": ["Segons el Departament de Salut, amb dades fins al 19 de maig, el nombre de persones vacunades com a m\u00ednim amb una dosi \u00e9s de 2.597.372. ", ", i 1.097.109 n\u2019han rebut una segona dosi. Si hi afegim els vaccins monodosi, en total, 1.173.625 persones ja han rebut la pauta completa. Per franges d\u2019edat, la de 80 o m\u00e9s ha arribat al 100 % de cobertura, seguida de la de 70 a 79 amb un 93 %, la de 60 a 69 anys amb un 80, 7 % i la de 50 a 59 amb un 39,7 %"]},
{"preguntas": ["35 comarques registren reduccions en la taxa de casos positius de coronavirus durant l\u2019\u00faltima setmana"], "descripcion": ["La disminuci\u00f3 destacada del nombre de casos positius per coronavirus amb una prova PCR o un test antig\u00e8nic que s\u2019ha observat l\u2019\u00faltima setmana a Catalunya tamb\u00e9 la podem veure en el mapa de comarques. Entre el 3 i el 9 de maig, ", ". Les taxes m\u00e9s altes es van detectar a la Garrotxa i el Pallars Sobir\u00e0."]},
{"preguntas": ["Espanya envia un altre avi\u00f3 d\u2019ajuda humanit\u00e0ria al Nepal\u00a0"], "descripcion": ["El Govern central ha enviat un altre avi\u00f3 a l\u2019\u00cdndia per ajudar el pa\u00eds a combatre la crisi sanit\u00e0ria de la covid. El vol transporta una quinzena de respiradors, 10 concentradors d\u2019oxigen, 144.000 mascaretes FFP2 i 125.000 tests d\u2018ant\u00edgens. Un cop descarregat tot el material, la nau servir\u00e0 per repatriar els espanyols que s\u2019han quedat atrapats al pa\u00eds asi\u00e0tic com a conseq\u00fc\u00e8ncia de la suspensi\u00f3 dels vols.\u00a0"]},
{"preguntas": ["El Mobile World Congress 2021 confia a rebre fins a 50.000 assistents presencialment"], "descripcion": ["El conseller delegat de GSMA, John Hoffman, ha assegurat que el Mobile World Congress 2021 pot arribar a rebre fins a 50.000 assistents de forma presencial, en la primera edici\u00f3 del Mobile despr\u00e9s de la pausa per la crisi sanit\u00e0ria del coronavirus (que va obligar a cancel\u00b7lar l\u2019edici\u00f3 del 2020). Hoffman ha adm\u00e8s que, \u201cmalauradament, \u00e9s complicat\u201d calcular quantes persones participaran f\u00edsicament en el Mobile, per\u00f2 ha sentenciat: ", ". El conseller delegat de GSMA (l\u2019organitzadora del Mobile) ha recordat que enguany tamb\u00e9 hi guanyar\u00e0 molt de pes la vessant telem\u00e0tica del certamen i que hi haur\u00e0 \u201cdesenes de milers o centenars de milers de participants virtuals\u201d."]},
{"preguntas": ["Salut vol recuperar les compet\u00e8ncies per decidir la reobertura de l\u2019oci nocturn"], "descripcion": ["Els responsables de Salut han reclamat al Govern que derogui l\u2019ordre que prohibeix l\u2019oci nocturn a tot l\u2019estat. Segons ha explicat la consellera Alba Verg\u00e9s, nom\u00e9s d\u2019aquesta manera la Generalitat podr\u00e0 recuperar les compet\u00e8ncies per decidir la reobertura d\u2019aquest sector. Verg\u00e9s ha destacat que el govern vol assumir aquesta responsabilitat i una mostra n\u2019\u00e9s el pla sectorial que ja t\u00e9 preparat. La titular de Salut, per\u00f2, demana prud\u00e8ncia i apunta que la recuperaci\u00f3 de l\u2019activitat ser\u00e0 progressiva.\u00a0"]},
{"preguntas": ["El Gremi de Restauraci\u00f3, sobre la decisi\u00f3 del TSJC: \u201cSeguir amb el fre de m\u00e0 posat era desproporcionat\u201d"], "descripcion": ["El Gremi de Restauraci\u00f3 ha rebut amb satisfacci\u00f3 la decisi\u00f3 del Tribunal Superior de Just\u00edcia de Catalunya que permet a la restauraci\u00f3 obrir fins a la mitjanit i ampliar l\u2019aforament fins al 50 %, tal com havia demanat l\u2019associaci\u00f3 en unes mesures cautelars. El director del Gremi, Roger Pallerols, ha remarcat que ", " i ha assegurat que la resoluci\u00f3 \u201centerra un model de gesti\u00f3 de la pand\u00e8mia basat en l\u2019asf\u00edxia de sectors econ\u00f2mics\u201d."]},
{"preguntas": ["Les Corts i Sants-Montju\u00efc baixen dels 50 casos per cada 100.000 habitants"], "descripcion": ["Aquest \u00faltim i les Corts han aconseguit registres per sota dels 50 casos per cada 100.000 habitants del 10 al 16 de maig. La resta superen aquest llindar per\u00f2, per ben poc. Actualment, ", ", que t\u00e9 una incid\u00e8ncia de 66 casos per cada 100.000 habitants."]},
{"preguntas": ["Els casos de covid-19 tornen a baixar a tots els districtes\u00a0"], "descripcion": ["Els casos de coronavirus als districtes de Barcelona ", " l\u2019\u00faltima setmana. La reducci\u00f3 ha estat m\u00e9s contundent a Sarri\u00e0 \u2013 Sant Gervasi (45 %) i a Sants-Montju\u00efc (42 %).\u00a0 La millora general registrada a Barcelona es nota als districtes, ja que fa un mes i mig els 10 territoris superaven els 100 contagis per cada 100.000 habitants i, actualment, tots estan per sota d\u2019aquest llindar."]},
{"preguntas": ["Augmenten molt lleugerament els grups confinats a les escoles de Catalunya i Barcelona\u00a0"], "descripcion": ["Segons les \u00faltimes dades del Departament d\u2019Educaci\u00f3 (dijous, 20 de maig del 2021), el nombre de grups confinats als centres escolars per un positiu de covid-19 \u00e9s de 562, 33 m\u00e9s que aquest dimarts. Aix\u00f2 suposa un 0,78 % dels grups en quarantena, que es troben en 410 centres. ", ".", "A la ciutat de Barcelona hi ha 103 grups bombolla en quarantena, cinc m\u00e9s que aquest dimecres. Aquesta xifra suposa el 0,75 % dels 13.672 grups que hi ha a la ciutat. Si ens fixem en els centres, 75 tenen algun grup tancat. Aix\u00f2 vol dir que ", ".\u00a0"]},
{"preguntas": ["Sant Mart\u00ed de Proven\u00e7als i la Verneda i la Pau registren la taxa m\u00e9s alta"], "descripcion": ["Segons les dades publicades per l\u2019Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica,l\u2019\u00e0rea b\u00e0sica de salut 10J, al districte de Sant Mart\u00ed, que engloba una part dels barris de ", " amb 3,25 possibles contagis de mitjana per cada cas positiu, segons l\u2019\u00faltim balan\u00e7. La m\u00e9s baixa, 0,41, se situa ben a prop, per sobre de les Gl\u00f2ries, en una part del Clot i el Camp de l\u2019Arpa del Clot."]},
{"preguntas": ["El TSJC obliga a ampliar l\u2019aforament i l\u2019horari de la restauraci\u00f3 de manera imminent"], "descripcion": ["El Tribunal Superior de Just\u00edcia de Catalunya (TSJC) ha acceptat aquest dijous les mesures cautelars subsidi\u00e0ries demanades pel Gremi d\u2019Hostaleria sobre les mesures anticovid del govern que van entrar en vigor el 9 de maig passat i ", " que ser\u00e0 a les 12 de la mitjanit i ampliar l\u2019aforament d\u2019interiors del 30 al 50 %. Les mesures entren en vigor tan aviat com es comuniquin a les parts afectades, que podria ser aquest mateix dijous o divendres. Es dona el cas que el govern preveia ampliar l\u2019horari fins a les 12 de la mitjanit a partir de dilluns que ve, per\u00f2 volia mantenir l\u2019aforament interior al 30 %.\u00a0"]},
{"preguntas": ["La taxa de contagi a Barcelona se situa al 0,83 a Barcelona"]},
{"preguntas": ["La FECASARM pronostica un altre cap de setmana de botellades i festes il\u00b7legals"]},
{"preguntas": ["La positivitat es mant\u00e9 inferior al 5 % a Catalunya"]},
{"preguntas": ["Menys de 5.000 positius la darrera setmana a Catalunya"]},
{"preguntas": ["Enric \u00c1lvarez (BIOCOM-SC): \u201cA finals de juny ens acostarem a les zero defuncions per covid-19\u201d"]},
{"preguntas": ["Les UCI segueixen buidant-se, ara amb 369 pacients de la covid"]},
{"preguntas": ["Ramentol afirma que no hi haur\u00e0 mascaretes a prim\u00e0ria el curs que ve"]},
{"preguntas": ["Un de cada tres catalans est\u00e0 vacunat"]},
{"preguntas": ["Les defuncions setmanals a Barcelona tornen a reduir-se despr\u00e9s d\u2019un repunt"]},
{"preguntas": ["La mortalitat di\u00e0ria nom\u00e9s t\u00e9 un d\u00edgit"]},
{"preguntas": ["Dispositiu policial ampliat durant el cap de setmana per evitar concentracions de gent"]},
{"preguntas": ["16 dies amb la taxa de contagi per sota de l\u20191 a Catalunya"]},
{"preguntas": ["Verg\u00e9s confirma un m\u00e0xim de 10 persones en les trobades i fins a sis persones a les taules dels restaurants"]},
{"preguntas": ["Les defuncions setmanals a Barcelona tornen a reduir-se despr\u00e9s d\u2019un repunt"]},
{"preguntas": ["Menys de 1.000 ingressats set mesos despr\u00e9s a Catalunya"]},
{"preguntas": ["El 3,7 % de les proves fetes a Barcelona la darrera setmana han estat positius"]},
{"preguntas": ["Menys d\u2019un miler de casos setmanals a Barcelona, 10 mesos despr\u00e9s"]},
{"preguntas": ["Gr\u00e0cia i Sants aposten per una festa major tan presencial com sigui possible"]},
{"preguntas": ["Verg\u00e9s, tamb\u00e9 partid\u00e0ria de treure la mascareta a exteriors: \u201cSegurament s\u00ed i segurament \u00e9s necessari\u201d"]},
{"preguntas": ["Els muntadors d\u2019estands temen que el Mobile World Congress 2021 no se celebri"]},
{"preguntas": ["El Cl\u00ednic tanca una sala dedicada dedicada a pacients amb covid"]},
{"preguntas": ["Serveis Socials de Barcelona tindr\u00e0 100 professionals m\u00e9s aquest any per fer front l\u2019augment de la demanda provocada per la covid"]},
{"preguntas": ["La decisi\u00f3 sobre AstraZeneca endarrerir\u00e0 la vacunaci\u00f3 a Catalunya de les noves franges d\u2019edat"]},
{"preguntas": ["Quina vacuna em toca? Puc triar-la?"]},
{"preguntas": ["Bars i restaurants de Catalunya podran obrir fins a la mitjanit a partir del 24 de maig"]},
{"preguntas": ["La celebraci\u00f3 del MWC, ara al \u2018reset\u2019"]},
{"preguntas": ["Les reunions socials a Catalunya s\u2019amplien a un m\u00e0xim de 10 persones a partir del 24 de maig"]},
{"preguntas": ["Cita per demanar hora per vacunar-se de la covid"]},
{"preguntas": ["El Consell Interterritorial planteja que els menors de 60 anys puguin triar AstraZeneca com a segona dosi"]},
{"preguntas": ["Sanitat planteja vacunar els alumnes d\u2019entre 12 i 16 anys abans de l\u2019inici de curs"]},
{"preguntas": ["El govern de Catalunya revisar\u00e0 les restriccions per al 24 de maig aquest dijous"]},
{"preguntas": ["L\u2019Estat preveu un curs 2021-2022 en format 100 % presencial a tots els nivells"]}
]