[
{"titulo": ["Fins aqu\u00ed el seguiment en directe del coronavirus a Catalunya"], "descripcion": ["Aqu\u00ed finalitzem el seguiment minut a minut de l\u2019\u00faltima hora relacionada amb el coronavirus a Catalunya d\u2019aquest dijous. Tornarem dem\u00e0! Moltes gr\u00e0cies per seguir-nos. "]},
{"titulo": ["L\u2019oci nocturn de Sitges reobre per unes hores\u00a0"], "descripcion": ["El conegut com a carrer del Pecat de Sitges torna a obrir els locals d\u2019oci nocturn. Ho fa per dur a terme un assaig cl\u00ednic que permeti recuperar l\u2019activitat del sector amb seguretat. Aquesta nit 400 persones podran accedir als bars musicals, per\u00f2 abans s\u2019hauran de fer un test d\u2019ant\u00edgens. \u201cTenim unes ganes boges de sortir i provar qu\u00e8 passa\u201d, ha assegurat a l\u2019ACN un dels assistents. Els participants podran ballar i beure sense dist\u00e0ncies, per\u00f2 hauran de dur en tot moment una mascareta quir\u00fargica."]},
{"titulo": ["Nil Moliner inaugurar\u00e0 els concerts d\u2019estiu a l\u2019Estadi Ol\u00edmpic"], "descripcion": ["Nil Moliner ser\u00e0 l\u2019artista encarregat d\u2019obrir, el 29 de maig, el cicle de concerts d\u2019estiu del Guitar BCN. Actuar\u00e0 a l\u2019Estadi Ol\u00edmpic davant de 3.000 persones assegudes i amb \u201ctots els protocols de seguretat i dist\u00e0ncia social\u201d. Aquesta, per\u00f2, no era la ubicaci\u00f3 inicial del recital, ja que estava previst fer-ho al Sant Jordi Club, per\u00f2 finalment l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia i les restriccions vigents no han perm\u00e8s l\u2019assist\u00e8ncia de p\u00fablic de peu en aquest recinte.\u00a0"]},
{"titulo": ["El sector cultural reclama fer concerts aquest estiu amb la vista posada en les festes majors"], "descripcion": ["Si les autoritats sanit\u00e0ries ho permetessin, aquest estiu es podrien fer festivals i concerts de manera segura seguint els mateixos protocols que es van aplicar en les proves pilot de la Sala Apolo i del Palau Sant Jordi, amb 500 i 5.000 participants respectivament. Ho diu l\u2019investigador Boris Revollo, un dels responsables de les proves pilot i membre de la Fundaci\u00f3 Lluita contra la Sida i les Malalties Infeccioses: \u201cPoques vegades a la vida puc donar una resposta tan contundent\u201d, ha dit. \u201cS\u00ed, es poden crear concerts a les festes majors de manera segura\u201d."]},
{"titulo": ["M\u00e9s de 70 punts de vacunaci\u00f3 de la covid a Barcelona\u00a0"], "descripcion": ["Quins espais hi ha ja habilitats per vacunar-se i demanar cita? Troba en aquest mapa interactiu els m\u00e9s de 70 punts de vacunaci\u00f3 de la covid a Barcelona. Tan bon punt s\u2019hi afegeixin m\u00e9s centres, l\u2019actualitzarem.\u00a0"]},
{"titulo": ["Espanya supera els 16 milions de persones vacunades amb una dosi\u00a0"], "descripcion": ["La vacunaci\u00f3 segueix avan\u00e7ant a Espanya. Aquest dijous el pa\u00eds ja t\u00e9 m\u00e9s de 16 milions de persones amb una de les dosis del vacc\u00ed i m\u00e9s de 7,6 milions amb la pauta completa, \u00e9s a dir immunitzats. Des de finals de desembre s\u2019han administrat 23,5 milions de vacunes, 529.130 m\u00e9s que en el balan\u00e7 anterior.\u00a0"]},
{"titulo": ["Consulta les restriccions vigents a Catalunya a partir del 24 de maig"], "descripcion": ["Les restriccions a Catalunya i les mesures de la covid continuen flexibilitzar-se at\u00e8s que la situaci\u00f3 epidemiol\u00f2gica continua millorant les darreres setmanes. Aqu\u00ed et detallem com quedaran a partir del 24 de maig:\u00a0"]},
{"titulo": ["Salut demana un protocol per combinar les vacunes de Pfizer i AstraZeneca\u00a0"], "descripcion": ["La consellera de Salut en funcions, Alba Verg\u00e9s, ha demanat a Sanitat que concreti al m\u00e9s r\u00e0pidament possible com continua la vacunaci\u00f3 dels menors de 60 anys que ja han rebut una dosi d\u2019AstraZeneca. Segons Verg\u00e9s, ara mateix aquestes persones no poden rebre ni la segona dosi del vacc\u00ed brit\u00e0nic, limitat a majors de 60 anys, ni tampoc la de Pfizer, perqu\u00e8 no existeix cap protocol que indiqui aquesta combinaci\u00f3. Tot i la confusi\u00f3 creada, la titular de Salut ha remarcat que totes les vacunes s\u00f3n segures.\u00a0"]},
{"titulo": ["La pres\u00f3 de Puig de les Basses registra un brot de covid-19"], "descripcion": ["Un brot de covid-19 afecta la pres\u00f3 figuerenca de Puig de les Basses. Segons ha denunciat el sindicat CSIF, hi ha 36 positius, 34 dels quals s\u00f3n interns del centre penitenciari. El sindicat atribueix aquest brot al fet de no obligar els presos a fer quarantena despr\u00e9s de gaudir de permisos penitenciaris, \u201ctal com es feia inicialment\u201d. Just\u00edcia, en canvi, creu que l\u2019origen del brot no est\u00e0 relacionat amb cap perm\u00eds, sin\u00f3 que s\u2019hauria produ\u00eft en l\u2019\u00e0mbit intern. De fet, fonts del Departament remarquen que cap dels primers casos detectats havia gaudit d\u2019un perm\u00eds."]},
{"titulo": ["Brussel\u00b7les compra a Pfizer 1.800 milions de vacunes m\u00e9s contra la covid"], "descripcion": ["La Comissi\u00f3 Europea ha signat aquest dijous un contracte nou amb Pfizer per comprar 900 milions de vacunes m\u00e9s de cara als anys 2022 i 2023. Segons el document, la quantitat de vaccins podria ampliar-se fins a 1.800 milions de dosis. Amb aquesta compra, la Uni\u00f3 Europea pret\u00e9n garantir la disponibilitat de vacunes per immunitzar la poblaci\u00f3 i preparar-se davant del risc de variants noves.\u00a0"]},
{"titulo": ["El Cru\u00eflla preveu testar en sis hores els 25.000 assistents diaris al festival"], "descripcion": ["El Cru\u00eflla s\u2019enfronta a un repte organitzatiu. El certamen preveu testar els 25.000 assistents diaris al festival en sis hores, segons ha avan\u00e7at el seu director, Jordi Herreruela. Els assistents hauran de una reservar una cita per sotmetre\u2019s a un test d\u2019ant\u00edgens cada un dels dies que assisteixi al festival. Els testos els faran 300 professionals al Centre de Convencions Internacional de Barcelona entre les 16 i les 22 h.\u00a0"]},
{"titulo": ["Curs 2021-2022: presencial, sense presa de temperatura i amb barreja de grups al pati"], "descripcion": ["El Departament d\u2019Educaci\u00f3 preveu que els alumnes segueixin de manera presencial totes les classes del curs 2021-2022. Per aconseguir-ho, ha elaborat, juntament amb el Departament de Salut, un protocol que a hores d\u2019ara ja ha fet arribar als centres educatius. Aquests s\u00f3n els canvis m\u00e9s importants:\u00a0"]},
{"titulo": ["La UE aprova el certificat covid per viatjar aquest estiu"], "descripcion": ["La Uni\u00f3 Europea ha donat llum verda a la creaci\u00f3 d\u2019un certificat covid que faciliti la mobilitat aquest estiu. El document entrar\u00e0 en funcionament l\u20191 de juliol i contindr\u00e0 informaci\u00f3 com ara si el portador est\u00e0 vacunat, disposa d\u2019una PCR negativa o ja ha passat la malaltia. Segons l\u2019acord al qual han arribat aquest dijous els Vint-i-set, les persones que disposin del certificat no hauran de fer ni quarantenes un cop arribin a la destinaci\u00f3 ni sotmetre\u2019s a una segona PCR, tot i aix\u00f2, els estats podrien fixar altres directrius."]},
{"titulo": ["L\u2019ECDC vol excloure els tests d\u2019anticossos del passaport sanitari"], "descripcion": ["El Centre Europeu per al Control i Prevenci\u00f3 de Malalties (ECDC) planteja excloure els tests d\u2019anticossos del passaport sanitari perqu\u00e8 considera que \u201cno poden descartar\u201d que una persona estigui infectada en aquell moment. \u201cAra per ara els tests d\u2019anticossos s\u2019utilitzen majorit\u00e0riament en estudis de recerca i no en diagn\u00f2stics de casos individuals de covid-19\u201d, diu l\u2019ECDC sobre el possible \u00fas d\u2019aquestes proves per al passaport sanitari de la Uni\u00f3 Europea.\u00a0"]},
{"titulo": ["Espanya notifica 33 defuncions per covid i 6.080 contagis"], "descripcion": ["Segons les dades sobre l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia, en les \u00faltimes hores s\u2019han registrat a Espanya 6.080 contagis m\u00e9s de covid-19, dels quals 3.054 van ser detectats el dia anterior. En total s\u2019han notificat 3.625.928 casos i 79.601 defuncions per coronavirus. Nom\u00e9s 33 m\u00e9s que en el balan\u00e7 anterior.\u00a0"]},
{"titulo": ["M\u00e9s de 22.100 defuncions des de l\u2019inici de la pand\u00e8mia"], "descripcion": ["Des de que va comen\u00e7ar la pand\u00e8mia han mort 22.101 persones, segons les funer\u00e0ries a Catalunya. Es confirma que 14.065 s\u2019han produ\u00eft en hospitals i centres sociosanitaris (64 %); 4.564, en resid\u00e8ncies de gent gran (21 %); 1.177, en domicilis (5 %), i 2.295 s\u00f3n casos no classificables per manca d\u2019informaci\u00f3 (10 %). Sobre aquests \u00faltims casos, Salut va assegurar que treballaria per reduir-ne el nombre, ja que es tracta de defuncions que s\u2019acaben reclassificant posteriorment i, aix\u00f2, pot esbiaixar el significat de les dades i l\u2019evoluci\u00f3."]},
{"titulo": ["Darias insta Europa a adherir-se a la campanya \u201cVaccines for all\u201d"], "descripcion": ["La ministra de Sanitat, Carolina Darias, ha instat els pa\u00efsos de la Uni\u00f3 Europea i la Comissi\u00f3 Europea a adherir-se a la campanya espanyola \u201cVaccines for all\u201d, que pret\u00e9n garantir a tothom l\u2019acc\u00e9s als vaccins. La ministra ha fet aquesta crida en una reuni\u00f3 telem\u00e0tica per analitzar l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia i de la campanya de vacunaci\u00f3 a Europa.\u00a0\u00a0"]},
{"titulo": ["Nom\u00e9s sis comarques superen els 100 casos per cada 100.000 habitants"], "descripcion": ["En l\u2019\u00faltima setmana, sis de les 42 comarques van tenir una incid\u00e8ncia de m\u00e9s de 100 casos positius per cada 100.000 habitants. Es tracta d\u201911 comarques menys que les que havien superat aquest llindar fa una setmana. D\u2019aquestes, nom\u00e9s la Garrotxa ha detectat m\u00e9s de 200 casos setmanals nous per cada 100.000 habitants la setmana passada. Per tant, podem veure una millora generalitzada en les incid\u00e8ncies per coronavirus.\u00a0"]},
{"titulo": ["Un 35,4 % dels barcelonins s\u2019ha vacunat contra la covid\u00a0"], "descripcion": ["De moment, amb dades fins al 19 de maig, s\u2019han vacunat com a m\u00ednim amb una dosi 585.593 persones, un 35,4 % de la poblaci\u00f3. El cens de Barcelona \u00e9s d\u20191.655.292 de persones. El nombre de vacunes administrades \u00e9s de 842.796 (sumant primeres i segones dosis). I 279.654 persones tenen la pauta completa."]},
{"titulo": ["Un de cada tres catalans ha rebut una dosi de la vacuna"], "descripcion": ["Segons el Departament de Salut, amb dades fins al 19 de maig, el nombre de persones vacunades com a m\u00ednim amb una dosi \u00e9s de 2.597.372. Aix\u00f2 suposa el 33,6 % de la poblaci\u00f3 de Catalunya, i 1.097.109 n\u2019han rebut una segona dosi. Si hi afegim els vaccins monodosi, en total, 1.173.625 persones ja han rebut la pauta completa. Per franges d\u2019edat, la de 80 o m\u00e9s ha arribat al 100 % de cobertura, seguida de la de 70 a 79 amb un 93 %, la de 60 a 69 anys amb un 80, 7 % i la de 50 a 59 amb un 39,7 %"]},
{"titulo": ["35 comarques registren reduccions en la taxa de casos positius de coronavirus durant l\u2019\u00faltima setmana"], "descripcion": ["La disminuci\u00f3 destacada del nombre de casos positius per coronavirus amb una prova PCR o un test antig\u00e8nic que s\u2019ha observat l\u2019\u00faltima setmana a Catalunya tamb\u00e9 la podem veure en el mapa de comarques. Entre el 3 i el 9 de maig, 35 de les 42 comarques han vist reduir el nombre de contagis. Les taxes m\u00e9s altes es van detectar a la Garrotxa i el Pallars Sobir\u00e0."]},
{"titulo": ["Espanya envia un altre avi\u00f3 d\u2019ajuda humanit\u00e0ria al Nepal\u00a0"], "descripcion": ["El Govern central ha enviat un altre avi\u00f3 a l\u2019\u00cdndia per ajudar el pa\u00eds a combatre la crisi sanit\u00e0ria de la covid. El vol transporta una quinzena de respiradors, 10 concentradors d\u2019oxigen, 144.000 mascaretes FFP2 i 125.000 tests d\u2018ant\u00edgens. Un cop descarregat tot el material, la nau servir\u00e0 per repatriar els espanyols que s\u2019han quedat atrapats al pa\u00eds asi\u00e0tic com a conseq\u00fc\u00e8ncia de la suspensi\u00f3 dels vols.\u00a0"]},
{"titulo": ["El Mobile World Congress 2021 confia a rebre fins a 50.000 assistents presencialment"], "descripcion": ["El conseller delegat de GSMA, John Hoffman, ha assegurat que el Mobile World Congress 2021 pot arribar a rebre fins a 50.000 assistents de forma presencial, en la primera edici\u00f3 del Mobile despr\u00e9s de la pausa per la crisi sanit\u00e0ria del coronavirus (que va obligar a cancel\u00b7lar l\u2019edici\u00f3 del 2020). Hoffman ha adm\u00e8s que, \u201cmalauradament, \u00e9s complicat\u201d calcular quantes persones participaran f\u00edsicament en el Mobile, per\u00f2 ha sentenciat: \u201cEstem molt confiats que hi haur\u00e0 30.000 o 40.000, o potser 50.000 persones\u201d. El conseller delegat de GSMA (l\u2019organitzadora del Mobile) ha recordat que enguany tamb\u00e9 hi guanyar\u00e0 molt de pes la vessant telem\u00e0tica del certamen i que hi haur\u00e0 \u201cdesenes de milers o centenars de milers de participants virtuals\u201d."]},
{"titulo": ["Salut vol recuperar les compet\u00e8ncies per decidir la reobertura de l\u2019oci nocturn"], "descripcion": ["Els responsables de Salut han reclamat al Govern que derogui l\u2019ordre que prohibeix l\u2019oci nocturn a tot l\u2019estat. Segons ha explicat la consellera Alba Verg\u00e9s, nom\u00e9s d\u2019aquesta manera la Generalitat podr\u00e0 recuperar les compet\u00e8ncies per decidir la reobertura d\u2019aquest sector. Verg\u00e9s ha destacat que el govern vol assumir aquesta responsabilitat i una mostra n\u2019\u00e9s el pla sectorial que ja t\u00e9 preparat. La titular de Salut, per\u00f2, demana prud\u00e8ncia i apunta que la recuperaci\u00f3 de l\u2019activitat ser\u00e0 progressiva.\u00a0"]},
{"titulo": ["El Gremi de Restauraci\u00f3, sobre la decisi\u00f3 del TSJC: \u201cSeguir amb el fre de m\u00e0 posat era desproporcionat\u201d"], "descripcion": ["El Gremi de Restauraci\u00f3 ha rebut amb satisfacci\u00f3 la decisi\u00f3 del Tribunal Superior de Just\u00edcia de Catalunya que permet a la restauraci\u00f3 obrir fins a la mitjanit i ampliar l\u2019aforament fins al 50 %, tal com havia demanat l\u2019associaci\u00f3 en unes mesures cautelars. El director del Gremi, Roger Pallerols, ha remarcat que \u201cseguir amb el fre de m\u00e0 posat era desproporcionat\u201d i ha assegurat que la resoluci\u00f3 \u201centerra un model de gesti\u00f3 de la pand\u00e8mia basat en l\u2019asf\u00edxia de sectors econ\u00f2mics\u201d."]},
{"titulo": ["Les Corts i Sants-Montju\u00efc baixen dels 50 casos per cada 100.000 habitants"], "descripcion": ["Aquest \u00faltim i les Corts han aconseguit registres per sota dels 50 casos per cada 100.000 habitants del 10 al 16 de maig. La resta superen aquest llindar per\u00f2, per ben poc. Actualment, el districte amb dades m\u00e9s pessimistes \u00e9s l\u2019Eixample, que t\u00e9 una incid\u00e8ncia de 66 casos per cada 100.000 habitants."]},
{"titulo": ["Els casos de covid-19 tornen a baixar a tots els districtes\u00a0"], "descripcion": ["Els casos de coronavirus als districtes de Barcelona han tornat a baixar a tots els territoris l\u2019\u00faltima setmana. La reducci\u00f3 ha estat m\u00e9s contundent a Sarri\u00e0 \u2013 Sant Gervasi (45 %) i a Sants-Montju\u00efc (42 %).\u00a0 La millora general registrada a Barcelona es nota als districtes, ja que fa un mes i mig els 10 territoris superaven els 100 contagis per cada 100.000 habitants i, actualment, tots estan per sota d\u2019aquest llindar."]},
{"titulo": ["Augmenten molt lleugerament els grups confinats a les escoles de Catalunya i Barcelona\u00a0"], "descripcion": ["Segons les \u00faltimes dades del Departament d\u2019Educaci\u00f3 (dijous, 20 de maig del 2021), el nombre de grups confinats als centres escolars per un positiu de covid-19 \u00e9s de 562, 33 m\u00e9s que aquest dimarts. Aix\u00f2 suposa un 0,78 % dels grups en quarantena, que es troben en 410 centres. Al 91,97 % dels centres catalans no es registra cap positiu."]},
{"titulo": ["Sant Mart\u00ed de Proven\u00e7als i la Verneda i la Pau registren la taxa m\u00e9s alta"], "descripcion": ["Segons les dades publicades per l\u2019Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica,l\u2019\u00e0rea b\u00e0sica de salut 10J, al districte de Sant Mart\u00ed, que engloba una part dels barris de Sant Mart\u00ed de Proven\u00e7als i de la Pau i la Verneda, \u00e9s on trobem l\u2019Rt m\u00e9s alta, amb 3,25 possibles contagis de mitjana per cada cas positiu, segons l\u2019\u00faltim balan\u00e7. La m\u00e9s baixa, 0,41, se situa ben a prop, per sobre de les Gl\u00f2ries, en una part del Clot i el Camp de l\u2019Arpa del Clot."]},
{"titulo": ["El TSJC obliga a ampliar l\u2019aforament i l\u2019horari de la restauraci\u00f3 de manera imminent"], "descripcion": ["El Tribunal Superior de Just\u00edcia de Catalunya (TSJC) ha acceptat aquest dijous les mesures cautelars subsidi\u00e0ries demanades pel Gremi d\u2019Hostaleria sobre les mesures anticovid del govern que van entrar en vigor el 9 de maig passat i ha acordat allargar el tancament de bars i restaurants que ser\u00e0 a les 12 de la mitjanit i ampliar l\u2019aforament d\u2019interiors del 30 al 50 %. Les mesures entren en vigor tan aviat com es comuniquin a les parts afectades, que podria ser aquest mateix dijous o divendres. Es dona el cas que el govern preveia ampliar l\u2019horari fins a les 12 de la mitjanit a partir de dilluns que ve, per\u00f2 volia mantenir l\u2019aforament interior al 30 %.\u00a0"]},
{"titulo": ["La taxa de contagi a Barcelona se situa al 0,83 a Barcelona"], "descripcion": ["La taxa de contagi a Barcelona (Rt) havia estat per sobre de l\u20191 durant 11 dies d\u2019abril i principis de maig, per\u00f2 actualment en fa 12 que torna a estar per sota d\u2019aquesta xifra. Segons l\u2019\u00faltim balan\u00e7, se situa en el 0,83 amb data del 16 de maig, la dada m\u00e9s recent publicada. A Catalunya, la taxa se situa per sota del llindar de l\u20191 des de l\u20191 de maig."]},
{"titulo": ["La FECASARM pronostica un altre cap de setmana de botellades i festes il\u00b7legals"], "descripcion": ["La FECASARM ha alertat que aquest cap de setmana tornaran les botellades i les festes il\u00b7legals. Pensa que passar\u00e0 perqu\u00e8 el Procicat ha aprovat l\u2019ampliaci\u00f3 dels horaris dels restaurants, per\u00f2 a partir de dilluns. Alhora reclama a la Generalitat \u201campliar urgentment l\u2019oferta legal i generar metres quadrats d\u2019espais segurs\u201d."]},
{"titulo": ["La positivitat es mant\u00e9 inferior al 5 % a Catalunya"], "descripcion": ["Des de la tercera setmana de mar\u00e7, la positivitat mitjana setmanal a Catalunya estava per sobre del 5 % que recomana l\u2019OMS per tenir controlada la pand\u00e8mia. Del 3 al 9 de maig es va trencar aquesta tend\u00e8ncia perqu\u00e8 el 4,9 % de les PCR i test d\u2019ant\u00edgens fets van resultar positius."]},
{"titulo": ["Menys de 5.000 positius la darrera setmana a Catalunya"], "descripcion": ["Amb dades consolidades, del 10 al 16 de maig es van detectar 4.922 positius amb una prova diagn\u00f2stica. Representen una reducci\u00f3 del 36 % respecte a la setmana anterior. No hi havia un balan\u00e7 tan baix des de mitjans de juliol. Amb tot, Catalunya encadena tres setmanes consecutives amb descens de contagis despr\u00e9s d\u2019un mes d\u2019abril estancats a l\u2019entorn dels 11.000 positius a la setmana."]},
{"titulo": ["Enric \u00c1lvarez (BIOCOM-SC): \u201cA finals de juny ens acostarem a les zero defuncions per covid-19\u201d"], "descripcion": ["Des de fa 10 dies, la xifra di\u00e0ria de morts per coronavirus a Catalunya ha deixat de tenir dos d\u00edgits. La millora de les dades dels \u00faltims dies fa preveure una evoluci\u00f3 cada cop m\u00e9s positiva de la pand\u00e8mia i la pregunta ara \u00e9s quan es pot assolir la fita d\u2019una jornada sense cap defunci\u00f3 provocada per aquesta malaltia.\u201cHaur\u00edem de comen\u00e7ar a veure\u2019n n\u00fameros molt baixos a finals de juny o principis de juliol\u201c, ha pronosticat l\u2019investigador del Grup de Biologia Computacional i Sistemes Complexos (BIOCOM-SC) de la UPC Enric \u00c1lvarez. En una entrevista al programa \u2018reset\u2019, de betev\u00e9, el tamb\u00e9 professor a l\u2019Escola d\u2019Enginyeria de Telecomunicaci\u00f3 i Aeroespacial de Castelldefels (EETAC) ha puntualitzat que \u201caix\u00f2 no vol dir zeros\u201c, tot i que ha reconegut que \u201calgun zero pot haver-hi perqu\u00e8 arribarem a valors baixos i algun dia pot ser un zero perfectament\u201c."]},
{"titulo": ["Les UCI segueixen buidant-se, ara amb 369 pacients de la covid"], "descripcion": ["Fa quatre dies que els pacients en estat greu estan per sota dels 400, tot i que en l\u2019\u00faltim balan\u00e7 les UCI s\u2019han omplert amb cinc persones m\u00e9s i actualment en s\u00f3n 369. Per trobar una xifra similar, ens hem de remuntar al desembre. De mitjana, durant el mes d\u2019abril hi va haver 488 pacients cr\u00edtics cada dia i, al mar\u00e7, 445."]},
{"titulo": ["Ramentol afirma que no hi haur\u00e0 mascaretes a prim\u00e0ria el curs que ve"], "descripcion": ["El secretari general de Salut, Marc Ramentol, ha explicat que el nou protocol per al curs escolar 2021-2022 preveu que els alumnes de prim\u00e0ria no hagin de dur mascareta a les aules: \u201cA la prim\u00e0ria entre els 6 i els 11 anys, el protocol no la mant\u00e9 obligat\u00f2ria\u201d, ha afirmat.\u00a0En canvi, s\u00ed que comen\u00e7arien el curs amb mascaretes els alumnes de secund\u00e0ria. Els d\u2019infantil seguiran a les aules sense mascareta.Tamb\u00e9 ha dit que es mantindran els grups bombolla per a la tra\u00e7abilitat del virus. Alhora ha assegurat que els grups bombolla es podran barrejar al pati, per\u00f2 sempre que es barregin els mateixos grups. Ramentol ha afirmat que el protocol ser\u00e0 flexible en funci\u00f3 de l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia, previsiblement relaxant m\u00e9s les mesures."]},
{"titulo": ["Un de cada tres catalans est\u00e0 vacunat"], "descripcion": ["Des del 27 de desembre s\u2019han vacunat 2.597.372 persones a Catalunya. Representen el 33,6 % de la poblaci\u00f3. I ja hi ha 1.173.625 persones que han rebut la pauta completa de la vacuna. A Barcelona ciutat s\u2019han immunitzat m\u00e9s de mig mili\u00f3 de persones des de l\u2019inici de la campanya, el 35,4 % dels ciutadans."]},
{"titulo": ["Les defuncions setmanals a Barcelona tornen a reduir-se despr\u00e9s d\u2019un repunt"], "descripcion": ["La setmana del 3 al 9 de maig, els serveis funeraris van comunicar 18 defuncions per covid-19 a Barcelona. El balan\u00e7 representa dues persones mortes m\u00e9s que la setmana anterior. Feia cinc setmanes que no es registrava un increment dels decessos a Barcelona. Entre el 10 i el 16 de maig, en canvi, les defuncions comunicades s\u2019han redu\u00eft m\u00e9s de la meitat. Ara per ara, s\u00f3n vuit decessos, per\u00f2 aquesta xifra encara pot augmentar m\u00e9s perqu\u00e8 les funer\u00e0ries notifiquen amb retard les morts."]},
{"titulo": ["La mortalitat di\u00e0ria nom\u00e9s t\u00e9 un d\u00edgit"], "descripcion": ["Fa 10 dies que la mortalitat di\u00e0ria per covid nom\u00e9s t\u00e9 un d\u00edgit, \u00e9s a dir, est\u00e0 per sota de les 10 defuncions. Tamb\u00e9 \u00e9s destacable que la mitjana de persones mortes cada dia per coronavirus s\u2019ha redu\u00eft a la meitat en unes. En la primera quinzena d\u2019abril es produ\u00efen 20 defuncions di\u00e0ries i, al maig, en s\u00f3n 10."]},
{"titulo": ["Dispositiu policial ampliat durant el cap de setmana per evitar concentracions de gent"], "descripcion": ["El conseller de l\u2019Interior en funcions, Miquel S\u00e0mper, ha anunciat que durant el cap de setmana hi haur\u00e0 un dispositiu m\u00e9s gran de Gu\u00e0rdia Urbana i Mossos per evitar concentracions importants de gent al carrer, sobretot a la nit. Se situaran en espais estrat\u00e8gics de Barcelona i aniran uniformats. Es vigilaran espais com les platges de la ciutat, el passeig del Born i el de Llu\u00eds Companys."]},
{"titulo": ["16 dies amb la taxa de contagi per sota de l\u20191 a Catalunya"], "descripcion": ["La taxa de contagi Rt, l\u2019\u00edndex que indica a quantes persones pot encomanar la malaltia un positiu per covid-19, es va situar en el 0,75 amb data del 16 de maig, la xifra m\u00e9s recent publicada per Salut. Aix\u00ed doncs, l\u2019indicador acumula 16 dies per sota del llindar de l\u20191."]},
{"titulo": ["Verg\u00e9s confirma un m\u00e0xim de 10 persones en les trobades i fins a sis persones a les taules dels restaurants"], "descripcion": ["La consellera de Salut en funcions, Alba Verg\u00e9s, ha confirmat que les reunions passaran de les sis a les 10 persones. Tamb\u00e9 ha anunciat que els restaurants ampliaran horaris des de les 6 h fins a les 0 h i a les taules s\u2019hi podran seure fins a sis persones. Les mesures entraran en vigor dilluns, 24 de maig."]},
{"titulo": ["Les defuncions setmanals a Barcelona tornen a reduir-se despr\u00e9s d\u2019un repunt"], "descripcion": ["La setmana del 3 al 9 de maig, els serveis funeraris van comunicar 18 defuncions per covid-19 a Barcelona. El balan\u00e7 representa dues persones mortes m\u00e9s que la setmana anterior. Feia cinc setmanes que no es registrava un increment dels decessos a Barcelona. Entre el 10 i el 16 de maig, en canvi, les defuncions comunicades s\u2019han redu\u00eft m\u00e9s de la meitat. Ara per ara, s\u00f3n vuit decessos, per\u00f2 aquesta xifra encara pot augmentar m\u00e9s perqu\u00e8 les funer\u00e0ries notifiquen amb retard les morts."]},
{"titulo": ["Menys de 1.000 ingressats set mesos despr\u00e9s a Catalunya"], "descripcion": ["Actualment hi ha 934 persones ingressades per covid-19 als hospitals catalans. Feia set mesos, des de l\u201911 d\u2019octubre, que aquest indicador no baixava del miler. La xifra de pacients ingressats s\u2019ha redu\u00eft en 71 persones en les \u00faltimes 24 hores. Cal tenir en compte que en cap de setmana i festius la xifra d\u2019ingressos sol augmentar perqu\u00e8 no es donen tantes altes."]},
{"titulo": ["El 3,7 % de les proves fetes a Barcelona la darrera setmana han estat positius"], "descripcion": ["La positivitat mitjana del 10 al 16 de maig tamb\u00e9 queda per sota del llindar del 5 %. Segons l\u2019\u00faltim balan\u00e7 del Departament de Salut, el 3,7 % de les PCR i test d\u2019ant\u00edgens realitzats van tenir un resultat positiu. \u00c9s, doncs, la millor positivitat mitjana des de la primera setmana de juliol del 2020."]},
{"titulo": ["Menys d\u2019un miler de casos setmanals a Barcelona, 10 mesos despr\u00e9s"], "descripcion": ["Del 10 al 16 de maig es van confirmar 962 positius per covid-19 a Barcelona, un 28 % menys que la setmana anterior. \u00c9s el primer balan\u00e7 setmanal per sota del miler des de principis de juliol del 2020."]},
{"titulo": ["Gr\u00e0cia i Sants aposten per una festa major tan presencial com sigui possible"], "descripcion": ["Barcelona prepara un altre estiu \u2014el per\u00edode m\u00e9s tradicional per a les festes majors\u2014 encara afectat per les mesures anticovid. Aix\u00f2 vol dir que, tot i que s\u2019han aixecat algunes restriccions, les celebracions no seran com abans de la pand\u00e8mia. Les dues festes estiuenques m\u00e9s populars, Gr\u00e0cia i Sants, treballen per preparar una celebraci\u00f3 tan presencial com sigui possible. D\u2019altres, s\u2019han hagut de cancel\u00b7lar o transformar."]},
{"titulo": ["Verg\u00e9s, tamb\u00e9 partid\u00e0ria de treure la mascareta a exteriors: \u201cSegurament s\u00ed i segurament \u00e9s necessari\u201d"], "descripcion": ["La consellera de Salut en funcions, Alba Verg\u00e9s, ha compartit amb el director del Centre de Coordinaci\u00f3 d\u2019Alertes i Emerg\u00e8ncies Sanit\u00e0ries, Fernando Sim\u00f3n, que es podria retirar l\u2019\u00fas de la mascareta en exteriors. \u201cSegurament s\u00ed i segurament \u00e9s necessari\u201d, ha dit Verg\u00e9s en ser pregunta a la SER si rubricava l\u2019afirmaci\u00f3 de Sim\u00f3n. Tot i aix\u00f2, ha demanat \u201cno c\u00f3rrer en res\u201d i no intentar desacostumar-se \u201cpensant que tot s\u2019ha acabat\u201d. De fet, la consellera en funcions ha augurat que la mascareta es podr\u00e0 quedar \u201cde forma molt m\u00e9s normalitzada\u201d i ajudar\u00e0, per exemple, en la gesti\u00f3 de la grip el proper hivern. D\u2019altra banda, ha assegurat que no hi ha \u201cres parlat\u201d sobre si es mantindr\u00e0 com a consellera en una altra \u00e0rea del futur govern."]},
{"titulo": ["Els muntadors d\u2019estands temen que el Mobile World Congress 2021 no se celebri"], "descripcion": ["Queden cinc setmanes per a l\u2019inici del Mobile World Congress 2021 (ha de comen\u00e7ar el 28 de juny) i augmenta el temor que no se celebri, pel degoteig constant de baixes. El MWC 2021 genera una activitat econ\u00f2mica important a la ciutat (el 2019 es van fer 14.000 contractes temporals) i, a m\u00e9s, per a molts sectors \u00e9s l\u2019esdeveniment anual que genera m\u00e9s ingressos."]},
{"titulo": ["El Cl\u00ednic tanca una sala dedicada dedicada a pacients amb covid"], "descripcion": ["L\u2019Hospital Cl\u00ednic ha anunciat que tanca una de les sales que s\u2019havia dedicat a la cura de pacients amb covid. L\u2019espai tornar\u00e0 a acollir pacients del Servei de Cirurgia Ortop\u00e8dica i Traumatologia. Ho ha anunciat l\u2019hospital en una piulada a Twitter."]},
{"titulo": ["Serveis Socials de Barcelona tindr\u00e0 100 professionals m\u00e9s aquest any per fer front l\u2019augment de la demanda provocada per la covid"], "descripcion": ["L\u2019Institut Municipal de Serveis Socials (IMSS) de Barcelona incorporar\u00e0 durant el 2021 un centenar de professionals addicionals, que es destinaran als 40 centres de serveis socials i els 13 equips d\u2019atenci\u00f3 a la inf\u00e0ncia i l\u2019adolesc\u00e8ncia (EAIA) que hi ha a la ciutat. La mesura \u00e9s fruit de l\u2019acord entre Ajuntament i la Generalitat amb l\u2019aportaci\u00f3 de 5,4 M \u20ac al contracte programa per a Barcelona."]},
{"titulo": ["La decisi\u00f3 sobre AstraZeneca endarrerir\u00e0 la vacunaci\u00f3 a Catalunya de les noves franges d\u2019edat"], "descripcion": ["El calendari de vacunaci\u00f3 per franges d\u2019edat que ha articulat la Generalitat podria quedar alterat per la decisi\u00f3 de la Comissi\u00f3 de Salut P\u00fablica d\u2019administrar Pfizer als menors de 60 anys que van rebre la primera punxada d\u2019AstraZeneca. La consellera de Salut, Alba Verg\u00e9s, ha explicat que la decisi\u00f3 presa pel Ministeri de Sanitat podria endarrerir la immunitzaci\u00f3 de la resta de franges d\u2019edat previstes per a les properes setmanes, ha estat clara: \u201cEvidentment, per a les properes setmanes i aquesta setmana\u201d."]},
{"titulo": ["Quina vacuna em toca? Puc triar-la?"], "descripcion": ["Amb l\u2019augment del ritme de vacunaci\u00f3 a Catalunya, cada vegada s\u00f3n m\u00e9s les persones que poden demanar hora a Salut, i accedir a la cita pr\u00e8via per posar-se la vacuna de la covid, ja que es van obrint noves franges d\u2019edat."]},
{"titulo": ["Bars i restaurants de Catalunya podran obrir fins a la mitjanit a partir del 24 de maig"], "descripcion": ["A partir del 24 de maig, la restauraci\u00f3 podr\u00e0 obrir a partir de les sis del mat\u00ed i fins la mitjanit de manera ininterrompuda. Per tant, a partir de dilluns el sector podr\u00e0 treballar dues hores i mitja al dia m\u00e9s, tal com ha avan\u00e7at RAC1 i ha confirmat l\u2019ACN. Divendres passat, el govern ja va anunciar que el 24 de maig es relaxarien algunes mesures i, en el cas del sector de la restauraci\u00f3, que s\u2019avan\u00e7aria l\u2019hora d\u2019obertura a les sis del mat\u00ed."]},
{"titulo": ["La celebraci\u00f3 del MWC, ara al \u2018reset\u2019"], "descripcion": ["Arrenca el \u2018reset\u2019, que se centra en la import\u00e0ncia de la celebraci\u00f3 del Mobile World Congress per a Barcelona. En parlaran Diego Casar, vicepresident de la Cooperativa Industria del Taxi, i Antoni Audi, delegat a Catalunya de l\u2019Associaci\u00f3 Empresarial de Disseny i Producci\u00f3 d\u2019Estands. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 espais per parlar sobre la millora de les dades de l\u2019evoluci\u00f3 de la pand\u00e8mia de la covid-19 amb Enric \u00c1lvarez, investigador del grup BIOCOM-SC (UPC)."]},
{"titulo": ["Les reunions socials a Catalunya s\u2019amplien a un m\u00e0xim de 10 persones a partir del 24 de maig"], "descripcion": ["A partir de dilluns, 24 de maig, les reunions socials s\u2019amplien a un m\u00e0xim de 10 persones. Segons han avan\u00e7at diversos mitjans, aquesta ampliaci\u00f3 en les trobades \u00e9s una de les mesures que el govern anunciar\u00e0 en la roda de premsa d\u2019aquest dijous al migdia. Actualment, les reunions poden ser de com a molt sis persones llevat que es tracti de persones convivents. La restricci\u00f3 s\u2019ha mantingut malgrat la fi de l\u2019estat d\u2019alarma i ha requerit l\u2019aval del Tribunal Superior de Just\u00edcia de Catalunya perqu\u00e8 afecta drets fonamentals."]},
{"titulo": ["Cita per demanar hora per vacunar-se de la covid"], "descripcion": ["Avan\u00e7a el ritme de vacunaci\u00f3 de la covid-19 i es van obrint noves possibilitats i franges d\u2019edat per demanar cita pr\u00e8via per a la vacuna de la covid a Salut per a tots aquells que viuen a Catalunya. De moment, s\u2019administren vaccins a la poblaci\u00f3 de m\u00e9s edat, amb l\u2019obertura progressiva de noves franges amb persones m\u00e9s joves. T\u2019expliquem en aquest enlla\u00e7 tot el que has de saber sobre la vacunaci\u00f3 a Catalunya, com pots demanar cita pr\u00e8via per a la vacuna covid al CatSalut i com rebr\u00e0s tota la informaci\u00f3 en les properes setmanes."]},
{"titulo": ["El Consell Interterritorial planteja que els menors de 60 anys puguin triar AstraZeneca com a segona dosi"], "descripcion": ["El Consell Interterritorial de Salut ha plantejat que els menors de 60 anys de col\u00b7lectius essencials vacunats amb una dosi d\u2019AstraZeneca puguin optar per aquesta mateixa marca per a la segona dosi en lloc de la de Pfizer. La Comissi\u00f3 de Salut P\u00fablica tamb\u00e9 va acordar aquesta mateixa decisi\u00f3. La ministra de Sanitat, Carolina Darias, ha afirmat que, un cop plantejada la possibilitat, la majoria de les comunitats aut\u00f2nomes l\u2019han acceptada. Catalunya, de fet, demanava aquesta possibilitat, per evitar que 90.000 cites per vaccinar amb Pfizer quedessin aturades."]},
{"titulo": ["Sanitat planteja vacunar els alumnes d\u2019entre 12 i 16 anys abans de l\u2019inici de curs"], "descripcion": ["Els alumnes d\u2019entre 12 i 16 anys podrien estar vacunats abans que comenci el curs escolar 2021-2022. Ho ha anunciat la ministra de Sanitat, Carolina Darias, sempre que l\u2019Ag\u00e8ncia Europea de Medicaments (EMA) autoritzi el vacc\u00ed de Pfizer per a aquesta franja d\u2019edat. \u201cEstem en disposici\u00f3 d\u2019abordar aquesta q\u00fcesti\u00f3 en el si del Consell Interterritorial\u201d, ha explicat la ministra, que tamb\u00e9 ho ha condicionat a la situaci\u00f3 epidemiol\u00f2gica pel coronavirus que hi haur\u00e0 a Espanya en aquelles dates."]},
{"titulo": ["El govern de Catalunya revisar\u00e0 les restriccions per al 24 de maig aquest dijous"], "descripcion": ["El govern de la Generalitat de Catalunya revisar\u00e0 les restriccions que entraran en vigor a partir de dilluns, 24 de maig. La consellera de Salut en funcions, Alba Verg\u00e9s, i el d\u2019Interior, Miquel S\u00e0mper, compareixeran aquest dijous per analitzar la situaci\u00f3 epidemiol\u00f2gica de Catalunya pel coronavirus i anunciar possibles canvis en les mesures. La roda de premsa ser\u00e0 a partir de les 12 h. Podr\u00e0s seguir-la en directe en aquesta mateixa p\u00e0gina."]},
{"titulo": ["L\u2019Estat preveu un curs 2021-2022 en format 100 % presencial a tots els nivells"], "descripcion": ["El curs 2021-2022 s\u2019assemblar\u00e0 una mica m\u00e9s que aquest a la normalitat prepand\u00e8mia. L\u2019Estat espanyol ha plantejat aquest dimecres a les comunitats aut\u00f2nomes i la comunitat educativa que el curs vinent sigui en format 100 % presencial a totes les aules, tamb\u00e9 les dels instituts, centres de formaci\u00f3 professional i universitats. La ministra de Sanitat, Carolina Darias, ha detallat les mesures per al curs vinent: dist\u00e0ncia f\u00edsica entre els 1,5 i els 2 metres, mantenir els grups de conviv\u00e8ncia, mesures de prevenci\u00f3 personal com la mascareta i tamb\u00e9 la vacunaci\u00f3 progressiva dels docents, treballadors dels centres i alumnes."]}
]